電力過剩為甚麼要買電？ - 高慧然

電力過剩為甚麼要買電？ - 高慧然

一個自稱「電器佬」的網民在網絡寫道：「香港要向大陸買電，白痴！自中電和大陸合作的大丫（亞）灣電廠使用後，加上香港工業（香港之前最大用電戶）息（式）微，香港本身電廠已電能過剩，正常自用三分一機組，電力高峰期才過一半，怎需買電？反觀大陸經常電力不足，經常停電，全世界只有電力不足的地方向電力過剩的地方買電，怎麼反向？要送錢給大陸也要合理。」

發達城巿香港淪落到要向發展中國家買電？「電器佬」說得再直白不過：「要送錢給大陸也要合理。」其實，利益輪送只是其中一個目的，架空香港能源自主權才是終極目標。

「可持續發展委員會」在「前言」中指出，「香港現時約67%的碳排放源自發電」，由此得出結論，要響應《巴黎協定》，實踐低碳生活模式，就要向中國買電。也就是說，香港向中國買電，不是因為香港本身不夠電用，而是因為香港自己生產電力，導致了碳排放量過多。等香港用買電代替了發電，香港的電廠就可以關閉了。

一個城巿，水和電都不能自給自足，還能生存下去嗎？用環保為理由，自廢香港自主權，政府的手段未免卑劣。

如此關係公眾利益的大事，不但諮詢期只有短短三個月，由2019年6月14日至2019年9月20日， 而且從未見政府公開向公眾宣傳，極有可能在大眾不知不覺之下偷偷通過。手段相當卑劣。剩下一個月諮詢期，希望大家記得上網填寫：

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
沒有人誤會你 (馮睎乾)

下一則
下一則
信息戰 (楊靜)

Push

「長遠減碳策略公眾參與」詻詢聽日截止
快啲將你既意見SEND EMAIL去： comments@susdev.org.hk

✏參考意見✏

致可持續發展委員會成員：
「長遠減碳策略公眾參與」諮詢中，當局建議以「 更緊密的區域合作」向中國購買零排放電力，然而本港電力穩定度遠高於中國南方電網，擔心向中國買電會帶來電力不穩，影響本港金融、航運、交通、以至市民日常生活。
此外，《巴黎協定》為一些面積小、欠缺天然資源的小島嶼發展中國家(Small Island Developing States,SIDS) 如新加坡、斐濟等，可因應它們特殊情況，制訂關於溫室氣體低排放發展的策略。
由於香港地少人多，局限可再生能源發展，亦缺乏天然資源，可選擇的減排策略有限，與其他小島嶼發展中國家情況面臨同樣的挑戰。

就此本人有以下意見：
一. 聯網供電會損害供電穩定，故此本人反對進一向中國買電，反對更緊密的區域合作。香港應盡量以本地發電為主，確保電力穩定；
二. 遵照2014年未來發電燃料組合諮詢，增加本地天然氣發電及可再生能源比例，代替區域聯網；
三. 爭取香港以地區名義，直接向政府間氣候變化專門委員會(IPCC)匯報減排策略；
四. 爭取以發展中國家/地區(Small Island Developing States) 名義，因應香港的情況，以更彈性的方式履行《巴黎協定》；
五. 放緩人口增長，收緊移民政策，減低整體耗電量；
六. 制訂具體香港再工業化政策，加強本港農業及回收業的支援，減少貨物入口時的碳排放。